\section{Temas del sistema operativo}
\subsection{File system}
Los \emph{hard links} son enlaces entre nombres simb'olicos e \textbf{inodos} del sistema del archivos. Linux, implementando el estandar POSIX, define en cada inodo la siguiente informaci'on:
\begin{itemize}
\item longitud (en bytes)
\item ID de usuario owner
\item ID de grupo al que pertenece el archivo
\item permisos de acceso al inodo
\item \emph{timestamps} referentes al acceso, creaci'on y modificaci'on del inodo
\item cantidad de enlaces a este inodo
\end{itemize}
Es interesante destacar que el espacio apuntado por un inodo es considerado como ocupado cuando tiene m'as de un enlace asociado a 'el. As'i uno puede crear un archivo de nombre foo, linkear un archivo bar a foo, luego eliminar foo y se puede seguir accediendo a la informaci'on original de foo a trav'es de bar; ese espacio queda asignado como archivo accesible hasta que desaparezca bar.
\subsection{Prioridades}
Para cambiar la prioridad de un programa en el scheduler, es necesario correrlo a trav'es del programa \texttt{nice}. Este comando recibe como par'ametro un n'umero entero entre -20 y 19 siendo siendo el primero el de mayor prioridad. Para el ejemplo se han corrido \texttt{loop1} y \texttt{loop2} normalmente y \texttt{loop3} mediante el siguiente comando \texttt{nice -n -10 ./loop3 $>$ /dev/null \&}. Por defecto los programas se corren con \emph{niceness} 0. Para inspeccionar el estado de los procesos se corre el comando \texttt{ps -l} obteniendo la siguiente salida:
\begin{mylisting}
\begin{verbatim}
    F S   UID   PID  PPID  C PRI  NI ADDR SZ WCHAN  TTY          TIME CMD
    4 S     0  3587     1  0  80   0 -   693 wait   tty1     00:00:00 login
    4 S     0  3741  3588  0  80   0 -   969 wait   tty1     00:00:00 su
    0 S     0  3742  3741  0  80   0 -  1074 wait   tty1     00:00:00 bash
    0 R     0  3752  3742 23  80   0 -   414 -      tty1     00:00:16 loop1
    0 R     0  3753  3742 18  80   0 -   414 -      tty1     00:00:12 loop2
    4 R     0  3754  3742 82  70 -10 -   414 -      tty1     00:00:42 loop3
    0 R     0  3763  3742  0  80   0 -   635 -      tty1     00:00:00 ps
\end{verbatim}
\end{mylisting}
Luego de un minuto de ejecuci'on se puede observar que \emph{loop3} ha consumido 42 segundos del procesador frente a los 14 segundos en promedio de los otros.

\subsection{Par'ametros del Kernel}
La cantidad de memoria ram en el sistema puede ser consultada a traves el archivo \texttt{/proc/meminfo} a trav'es del comando \texttt{cat}. 'Este contiene informaci'on de la memoria, tanto f'isica como de intercambio, disponible en el sistema as'i como informaci'on de su uso. El primer campo que presenta en pantalla es \emph{MemTotal} que expresa la cantidad de memoria RAM del sistema expresada en kB. En el caso de nuestro sistema virtualizado estamos hablando de 250636 kB.

El kernel linux nos permite cambiar par'ametros en el momento de carga de la imagen a trav'es del bootloader. La lista de par'ametros disponibles se distribuye junto con las fuentes de linux y se encuentra detallada en \texttt{Documentation/kernel-parameters.txt}.

Para limitar la cantidad de memoria RAM visible al sistema se asigna el par'ametro \emph{mem} en el bootloader siguiendo la siguiente sintaxis:

\texttt{mem=nn[KMG]}

La misma documentaci'on advierte que al utilizarse en arquitecturas X86\_32 debe tambi'en definirse \emph{memmap} para evitar superposici'on de direcciones entre dispositivos PCI y memoria sin usar.

\subsection{Administraci'on de memoria}
El tama~no de la partici'on \emph{swap} utilizada puede verse tambi'en como salida de \texttt{cat /proc/meminfo} en el par'ametro \textbf{SwapTotal:}. A su vez el detalle de los \emph{swaps} activos puede ser consultado a trav'es de \texttt{cat /proc/swaps}.

El tama~no de este archivo de intercambio puede ser incrementado utilizando el comando \texttt{swapon} sobre una partici'on o sobre un archivo fijo dentro de nuestro sistema de archivos. Para este 'ultimo, basta con crear un archivo del tama~no que nos interese incrementar la \emph{swap} mediante \texttt{dd if=/dev/zero of=[archivo-destino] bs=1024 count=[tama~no-deseado]}. Luego se le da formato de archivo de intercambio mediante \texttt{mkswap [archivo-destino]} y finalmente se informa al sistema operativo la existencia de este archivo para que lo utilice mediante \texttt{swapon [archivo-destino]}. Para que estos cambios queden persistentes en el entorno, se agrega en el archivo \texttt{/etc/fstab} la l'inea indicando el archivo, por ejemplo \texttt{[archivo-destino] none swap sw 0 0}. Este archivo se lee en el momento de booteo del sistema por el kernel y lo interpreta l'inea a l'inea para montar sectores de intercambio.
